bar asase mavade avalie
bad zir shakhe hash mishe kard o changal o ...
bad zir shakahsh mishe size bandi hai ke dari

dashboard
	ordere jaidid
	mesle shopify kon
	chart bazid 
	forosh 
	product seen
	jame payment hae pardakht shode
report
	mesle shopify kon

email o zaheresh o ok kon , sms ham hamintor
	forget password
	kharide mahsol
	etela resanie ye peyghami
	invite kardan
verify ha ro yeki kon che ba etebar che ba pardakht
ui o bokon eyne atr afshan
size ha kam beshe
hala miam o pardakhte cart be cartam vase mabaleghe balae 3 milion mizaram
ro hame browseri check kon - safhe asli ham 2 ta vue bezan
az bank saman ke modul laravelesh o dare begir -> larabook/gateway 
afzodane linke admin/order be safhe bazgasht az bank 
har ja ke internet ghat bashe ye gozine i bezane ke dc hasti
address ro naghshe
VAGHTI MIAI BALA MENU BIAD PAIN mese google 
vase taraf bezanim ke in mahsolat o to rafti didi in product ha ro
ye codi bezan ke har axi ke load nemishe o kollan ye dastane ok jash bezarim
kharidarae in mahsol ina ro ham kharidadn
toe ghesmate sefaresh edit sefaresh o dorost kon
toe ghesmate sabade kharid vase taraf input bezar ke betone har adadi bezane
toe safhe mahsolatam beshe aval bezane chandta mikham bad ok kone
email o matnesh o bokon cms tor
roles o to shomal app ok kon
navbar vaghti ke darim to goshi mibinim
moshkel in ke chikar konam ke style o betonam import konam
modal baz kone barae taraf ke mikhad register kone vaghti dare like mizane
sabade kharid o eyne retain bezan samte chap engar ye sabadie
be sabade kharid minimize ezafe beshe
roe har item i ke gozine mizaram be esme bookmark ya favorit ya like
safhe details ro moshabehe digi kala ba like o zoom o tab hae mokhtaref o comment o ina bezar ba breadcrumb ke bezane in mahsol az che type i omade
google analytics bezanam baraye kare babam
hatman azang bezan be on site saza ke site o chand mizanan o chi dare siteshon o ina
toe digi kala bia o check kon bebin ke age bar o bekhan sefaresh bedan az zahedan chi mige in 
kar o ghafase bandi kon -> http://gamebartar.com/ -> ghafase ha injori bashe
amazon o ebay o bebin o vase mahsol neshon daddan ide begir
toe dastresi ha joda kon rol o ba authorize i ke hast
az on balae slider ye khat por she arom arom
ta favorit kard ye tike abie khoshkel bezane
database slider o misazam
az chiz bayad beporsam farghe user ba customers chie ??
moghayese mahsolat o ezafe kon
site do zabane
khode be khod bade sefaresh az mojodi kam kone + safhe 
vaghti taraf biad az mojodi anbar bishtar entekhab kone + hazf beshe
paneli beshe zad ke kamion miare bar betonim bar o bebinim
tamas ba holo o matrah kardan ide foroshgahi
slider o khodam eyyne digi kala besazam ke ziresh chiz mishe
bad ye slider reyli ham misazam
database code takhfif o ejrash toe bakhshe checkhout
icon bezar kenare daste bandiha
nazare karbaran o like o rate o favorit kardan
nahayi kardane type zorof
ahan - mitoni biai az toe image ha yeki o bezani entekhab koni hey nakhad upload koni
in ke ro har safhe miri aval paine bad mire bala yeho
css filter ha avaz beshe
vase har product : dokme share kardan to telegram
gozashtane bakhshe push hame itema ba ham to database az excel
rang hae mojod baraye product o bezar to safhe ke hala taraf betone select kone
zahere email o khoshkel kon
baraye kart be kart ham 4 ragham payanie kart o begir azashon ba hamon etelaate ghabli
panelae admin : 
	sort kardan ba hame meyar ha
	filter:
		pardakht ha movafaghha o namovafagh 
		tarikh 
		phone karbar 
		mablagh 
		status
		product title
		order number
		department
		address
		address username
	chart:
		foroshe rozane
		mogheyese foroshe product hae mokhtalef 
		foroshe haftegi 
		tafkike sen  
		foroshe salon hae mokhtalef 
		forosh dar saatae mokhtalefe rooz 
		foroshe ghaza hae mokhtalefe

step 3:
	ba clicke taraf roe gozine search ajax bezan bebin chia ro ghablan kharide ya dide biar
	ro bahse voice kar kon
	doros kardan sakhtare page address o ina mese checkout ke dge mohasebat ta hadde momken kochik beshe
	to profile ye ja bezar taraf khas code melli mizane bemon mifrese
	sohbat ba mr davoodi
	voice begire dar ebtedae kar
	Alexa Certify Javascript
	google tag manager
	code i ke baes mishe to mobile theme rangi begire
		https://mido22.github.io/MediaRecorder-sample/
		https://letsencrypt.org/
		http://gamebartar.com/ -> ghafase ha injori bashe
	barresie shopify baraye details ghazie
	system ticket zadan
	date picker peida kon - saat o daghighe be 24hour
	button google o ezafe kon be dastan ke click mikoni az hamon ja  moj bezane
	vase nima bezan 1 roze kari vase tehran o bad saatesh o nemikhad dge
	ahan bezan decsription address ham age zamane khasi made nazaretone ke to che time i biad behtare
	ya ghatan to folan 4 saat biad o moshakhas konid 
	takmile bakhseh etela resani
	alert ha makhsosan beshe hamoni ke google dare
	
step foroshgah saz:
	detail o bayad did ke chetori amali tasiresh bedam to proje o chejori mitonam optimizesh konam

tadabire zede hak o down shodan :
	1- pak kardane seeder restoran o food
	2- treshhold o request be api o ok kon chandta bashe  o time ban
	3- index gozari roe table ha
	4- backup giri az database
	5- test benevis - stress test o test nofoz
	6- datai ke bayad cache beshe o cache kon -> mizanam etelaate restorana nim saat cache bashe
	7- cache o set kon ro cloudfeler
	8- bootstrap o html o vue o html o css min o ok kon -> production o ina ro ok kon
	9- config database o ina ro bekhonam
	10- crisp o google analytics o ok kon
	11- vase tablighat be chanale amol ziba - patogh mazandarani ha - tablighe chanalemon o berim
	12- tedade sms hai ke darim o bekharim ziad beshe
	13- dastane order id o ba session avaz konam ya cookie jae zadan to url
	14- whenIn ha eshtebah nabashe to statusa - apicontroller - mastercontroller - order
	15- bot telegram
	16- app android
	17- https

didane nemone kar:
	shopify:
		to shopify aval miporse chizi dari befroshi ya taze avale kari o cheghadam darmiari o ...
		badesh address o shahr o telephon o nam o ... gereft
		badesh mige trila start khord - domain - them - product o mitoni avaz koni
		bad mizani ijade product hamme chizesh o miporse - vazn - barcode - gheimat - axe - tozihat o - seo sho miare
		chandta azash hast o takhfifesh o gift kard bede o
		hame safahat o didam
		bakhshe report - customers -  discoutn - product - orders
		wikimart.ir :‌
		taze rah oftade engar
		shomare telephon - name foroshga - logo foroshgah - address mahale kar o telephonesh o url shoma o
		mahdode ersale kala - zaman e baz bodan
		description foroshgah
		idi telegram insta site digar mizan sabeghe kasb o kar
		[1:19:13 PM] /:
		sabtename :
		1 phone - email - pass - first o last name - address - shahr -
		2 name foroshgah + domain shoma
		3 chi mifroshi ? cheghad tajrobe dari ? cheghad dar miari ?

		safhe aval :
		sabte etelaate foroshga
		name foroshga -url -logo -address -mahale kar -phone -mahdode ersale kala - zamane baz boodan - description - idi telegram - idi insta - cheghad tajrobe dari - cheghad dar miari - chia mifroshi - gheire faal kardane sabad kharid - hazine ersal - name shabake hae ejtemai - slider - darbare ma
		afzodane mahsol
		name - price - description - mojodi - axe - daste banddi - vazn - barcode - takhfif - seosh o neshon mide
		avaz kardane theme
		entekhabe yeki az theme hae mojod
		vasle ye domain be foroshgahet
		amare bazdid

		panel ha:
		product
		category
		order
		customers
		takhfif ha
		karte hedie
		erteghae plan
		report
		amare bazdid
		tanzimat :
		profile 
		etesal be shabake hae ejtemai
		address web log
		darbare ma
		ertebat ba ma
		slider ezafe kardan -> 2 ta yeki bala safhe yeki pain safhe
		tanzimate dargah banki
		afzodane safhe be foroshgah hamrah ba menu

	sherkata :
	didane panele modiriate in site ha:
		09198585818
		02166917145
		02188924130
		02166514140
		09356165539
		02126767264
		02537715907
		05138684733
		02122324883
		02122324883
		021284242
		02146049638 - 09120218814
		02126767264
	shahre ketab online
	opencard
	woocommerce
	shopify
	magento
	softseri softsare
		https://productforums.google.com/forum/#!topic/chrome/Xn6znEdB5OE -> commentae restoran
		slider khodet besaz o on o pak kon vase foroshgah - eyne google bezan
		menu search injori bashe ke ta miai rosh hame back tire beshe
		in o bezar vase searche ghazie
			https://www.google.com/chromebook/switch/
		vase foroshgahe daghighan in o mikhaim :::
			https://www.google.com/chrome/webstore/apps.html -> select hover card
		https://www.facebook.com/carolamanda.mbatha
		loading : ye beyziiie kaj - ya injori bezar http://siaperitivos.com/preload/
	google design
		+ khoshkel kardane email ha
		+ toe panele profile - etebar o biar - 
		+ kollan ham ro hame input ha label o bezar bala matn o bezar painesh
		+ kollan data ha ro bokon eyne google 
		+ panela ro bokon card
		+ button ha mishe eyne google
		+ css khobi be panel design bedam
		+ css label ha ro font weightesh o kam kon
		+ kollan panela ro bokon eyne on chizi ke neveste be ina ham alaghe man momkene bashid
		+ card hae toe panele admin o bokon mese card digi kala ba back ham range digi kala
		+ address toe bakhshe profile max width dashte bashe 300
		+ address o toe bakhshe monshi restorana 3 noghte kon ye khati beshe + type hae restoran o 
		+ affix kardane type ha to goshi delay dare
		+ input css
		+ baraye on progress bare ye ui behtar bezan
		demo.pixelcase.com 	
		persian script
		reactor.nyasha.me
		pages for timchesara 
			gallery tasavir
			form saz ???
	amazon :
		orders - digital orders - cancelled orders - open orders -> search bar asase status bashe
		badam mitoni begi ta key o biare 6 mah ya kollan
		toe hamonja ham yedone search dare ke migarde to in chiza :
			You can search by product title, order number, department, address, or recipient
				mishe : name ghaza- name restoran - address - shomare factor - girande(user)
		vase address ke be nima midi ostan o aval entekhab mikone badesh name address bade street -phone
		gozashtane icon to panele modiriati mese dolar o sefaresh o ... jbae ghaza o axe cart banki
		in ke har ki che mahsoli o dide o sabt konim
		http://elaheyenaz.pro/
		ye safhe darim be esme sabade kharid
	+ panel vase afzayeshe etebare karbaran
	john wick 2 + logan o download konam
	vase site nima on aval bezanam vitrin :
	bad bezanam ghorfe folan jens
	bad panele sefareshe hamon ebtedae kar be taraf neshon dade beshe
	menu search injori bashe ke ta miai rosh hame back tire beshe
	panele modiriatie bechasbe baghal bad har item i ke hover mishe samte rasesh ye border biofte

+ order o report o vue kon o highchart
+ ye done file config dorost beshe
+ details o ba link restaurant/my-restaurant/1-فست‌فوود%20سیب piade kon
+ database detail o biaram to profile o dynamikesh konam ke kheili chiza ro migirim tosh az jomle:
+ cache kardan data e details o share kardane on to hame safahat - albate ijade dokme cache
	+phone 
	+address
	+logo image
	+name farsi
	+name engilisi
	+shomare user email 
	+password email
	+shomare user sms
	+password sms
	+phone sms
	+dargahe bake taraf
	+zarin palesh
	...
	+tamame chizai ke to env dastan hast
	+tamame mavaredi ke to controller has
	+hatman datae in ghazie bayad har 10 daghighe cache beshe
+ search o to kolle proje fix kon
+ safhe har mahsol o virayesh kon beshe tedade moshakhasi az ye jensi o kharid
+ nemodar hatman mikhaim hatmanam highchart
+ safhe report
+ dashboard 
+ address to hame ja - mese profile o order manage o ... address o sakhtaresh o kamel bezar
+ panele details o fix kon
+ gozashtane faramoshie ramze obor baraye blade address dehie
+ sakhtare ghorfe o vitrin o sandogh o ba icon hamrah kon
+ slider reyli besaz eyne google ke image search mikoni slidere bashe
+ sms ha tosh shomare factor o befresim
+ virayeshe safhe product
+ to virayesh id pass bedde
+ ostan ha ro ezafe kon
+ code posti o phone saebet o neshon nade age nist
+ icon hae fix shode besh ezafe beshe
+ toe virayeshe product price o vardar
+ to system bayad yejori moshakhas konam ke bar asase che type hai search o filter niaz darim ma ?
+ yeki in ke mouse miad rosh painesh ye chiz miad bala ke betone tedade morede delkhahesh vared kone
+ bad mitone inja ke tedade mahsolati ke kharide o kam o ziad kone
+ search o filter to safahat o ok kon
+ toe bakhshe edit sefaresham mishe tedad o adad gozasht jash
+ search bar asase hame kossheri - mozoe mahsolat o vizhegihash -
+ miam o taghire password o afzayeshe etebar o miaram to menu ha panel
+ badesham miram ro on bakhsh willpay fek mikonam ke chejori jash bedam in vasat
+ bakhshe poli ke bara restorana mirizim o okeyesh kon
+ pardakht dar mahal o ba ki hesab konim ?? dar gozareshat okeyesh kon yejori
+ safhe har mahsol
+ moarefie ejmalie mahsol
+ panele product o kamelesh kon ba applicant o ready p ...
+ toe ghesmate order manage betone taraf bezane ke sefaresh reside ya na
+ col ha kochik tar beshe
+ ready o unready kardane mahsol
+ vaghti ke mouse roe axe nis in zoome bere
+ vaghti ro image click mikoni select nashe
+ address ke taraf miad mizane khodam barash khod be khod data por konam
+ lahzei ke sefaresh tahvil dade mishe beshe to system zad ke in sefaresh tahvil dade shode
+ on bala ye dokme mizaram ke morajee be sabade kharid bad safhe sabade kharid o misazam
+ barresie in ke user age delete beshe chi mishe -> address o user o order delete nemishe
+ safhe sabade kharid o badan ok kon
+ afzodane jomle detail o moshahede kala dar kenare mahsola
+ address hai ke az apicontroller miad orderby dsc beshe
+ address o sakhtaresh o berizam vasate beezafe in ke toe panel hae yaro address hae man biad o 		betone onja hame data addressesh o berize
+ vase har product seo title o seo descriptionesh o keywordesh o ye fekri konam barash
+ eyne amazon moraba hae riz riz bezanam 15px o pak konam
+ data avalie ke gharare neshon bede - baste bandi o chandtaish hast faghat -
+ table bazdid misazi ke har ki omad ro in mahsol +1 beshe
+ crop image toe product
+ last login, login location, login IP,
+ vase kare nima age taraf user id dasht dge kari be ip nadashte bashe dge
+ vase kare nima bia o bebin ostan o shahr kojas - address o ro naghshe
+ bad on bakhshe menu restoran o panele sabad o hatman bayad beshe minimize kard
+ searchhhhhh
+ ghaza entekhab mishe borderesh o bokonam eyne hamon chize ke too google bood
+ search besaz vase hame chi ghaza o ...
+ miri bala on menu balaie biad pain 
+ to safhe home page neshon bedim sabad o ya na ?
+ seeder details
+ sabade kharid nabashe yejore dge bashe
+ bad bezane detail safhe har kala bashe
+ ye domain entekhab konam o bezaram site o bala
+ gozashtane sabade kala on bala
+ bad mouse miad rosh mizane joziate mahsol mire to safhe mahsol onja hame chizesh o neshon mide
+ toe panele sefareshat array kon grop bezan ja on hame kesafat karia
+ bakhshe off o peyk o hame on chizae to details o beriz to proje
+ loading be vue ezafe kon
+ on baghale axe ye done tik abi rang mizanam to dayere ziresham addad
+ data base code takhfif
+ save kardane tumbnail image
+ ye ja mikhad be esme bookmark or favorit things
+ irade raftane menu
+ header
+ navbar 
+ footer
+ home page
+ script
+ safahate error
+ email
+ sms panel
+ dargah
+ app config
+ data base
+ pages
+ samanei az aval misazam be esme foroshgah
+ kollan miram samte foroshgah saz dge
+ esmesh o mizaram shop hame ja
+ bad sakhtare database o ok mikonam
+ bad miam o ghadam e aval safhe aval o misazam
+ badesh miam safhe type o misazam
+ bad miam safhe har mahsol o misazam
+ bad panele type o product o kamel mikonam
+ bad shoro mikonam dastan o order o ... ina ro dorost mikonam
+ database mahsolat +
+ database order +
+ database detail +
+ sakhtare database proje +
+ database type ba mother +
+ model hame ina ro besazam +
+ users : man o nima o dai ali o user 4 4 +
+ seeder  livan ghashogh boshghab dis kase sayere zorof +
+ kamel kardane database user +
+ seeder rol o fix konam +
+ seeder image ha be tedade 30 ta +
+ database users o kheili kamel konam +
+ seeder mahsolat o besazam ba in halat ke roe har type 20 ta item neshon bede +
+ kollan to taghire taba page ham avaz beshe +
+ order dadane in modelie ke mitoni select koni ye tik mizane barat +
+ onja mikhad ke taraf login kone
+ bad addressesh o bezane
+ bia to safhe address ha -> gorop bezan
+ dar avalin ghadam details o bezar 
+ addressi ke miad to safhe az to apicontroller id dsc bashe
+ chandta g anal besazam
+ to dashboard bia o dastresi ha ro doros kon 
+ sefareshat o fix kon ba link /order/manage
+ bad panele afzodane daste bandi mese hamon food
+ panele sefareshate man
+ mahsolat o ba link type
+ phone ha yeki shod 
+ saate sefaresh chera dorost nis ?
+ pas chera 3 ta kalbas 3 ta bandarie injori shod ???
+ faal kardane https
+ gozareshat o chart o pardakht dar mahal o dashboard o sefareshat ba chart o dar amad
+ sahme ma o har restoranai o beshe alan did bedone mohasebe
+ address o bezar ke name address ham biad to order ke age address_id parid neshon bedim be taraf
+ if data softdelet then whay should i do
+ gozashtane panele slider tasavire restoran
+ ye done file config dorost kon
+ to panele address degi az taraf location begir hatman - bad bego be hamin location bedam
+ bad vase restorane address o age peida nakarad migim ke inja hast ro in noghte
+ panel address o ok kon ke bere to google map o entekhab kone mahalesh o
+ order-edit
+ zahere email o khoshkel kon
+ bot telegram
+ taraf taid nakard ya ke seeen nakarde telegramesh o peygham bere
+ axa ro to mobile kaaam kon - kheili kam hajm kon
+ search to orderha bar asase status - bar asase tarikh - 
+ panele gozareshat bar asase name restoran
+ panele pardakht ha movafaghha o namovafagh o tarikh o phone karbar o sefaresh o mablagh
+ panele order ba restoran o vaziat ha o karbar o 
+ sefaresh o key mitone virayesh kone -> zamani ke pay shode bashe bad modal baz sheo ...
+ panele virayeshe sefaresh faghat dokme kam kardan dare bad kam mikone gheimate jadid mikhore 
+ hazie o dar nahayat sabt mishe gheimat o food o etebare tarafam ziad mishe
+ toe checkout nazarsanji ham bezar
+ agar ke didi ok nis to help addresa bezan ke ye shomare dge ham az khodeton bedid 
+ afzodane bakhshe sabte vila ha
+ comment hai ke az mellat miporsim bokonim 1 o 2 ? like o dislike o emaleshon ro restorana in o 
+ bokon to cron job ke bade 1 saat beporse az taraf o begim tosh ke hazine nemiad bara shoma
